\label{BagOfWords}
Ein sogenannter Bag-of-Words ist eine vereinfachte und oft angewandte Darstellung der Terme in einem Dokument. Die wichtigste Eigenschaft dieses Verfahrens ist, dass aus dem ursprünglichen Dokument ausschließlich die Multiplizitäten der Terme extrahiert werden. Merkmale wie grammatikalische Konstruktionen oder die Wortreihenfolge werden verworfen \citep[S.~270]{Raschka2018}. Das folgende Beispiel soll die Transformation eines tokenisierten Dokuments verdeutlichen.

So wird das Dokument ''Karl sitzt im Park auf der Bank. Simone sitzt im Vorraum der Bank'' zunächst in n-Gramme der Größe n=1 zerlegt (Abbildung \ref{MonogrammeBsp}).

\begin{figure}[h]
    \begin{center}
        ['Karl', 'sitzt', 'im', 'Park',  'auf', 'der', 'Bank',
        
        'Simone', 'sitzt', 'im', 'Vorraum', 'der', 'Bank']
    \end{center}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{MonogrammeBsp}
  \caption{Bildung von Monogrammen für ein Beispieldokument}
\end{figure}


Anschließend werden die Häufigkeiten der einzelnen Terme ermittelt. Somit ergibt sich in Abbildung \ref{BoWBsp} dargestellter Bag-of-Words für das betrachtete Dokument.

\begin{figure}[h]
    \begin{center}
        ['Karl':1, 'sitzt':2, 'im':2, 'Park', 'auf':1, 'der':2, 'Bank':2,
        
        'Simone':1, 'Vorraum':1]
    \end{center}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{BoWBsp}
  \caption{Bildung eines Bag-of-Words für ein Beispieldokument}
\end{figure}

Theoretisch lässt sich ein Bag-of-Words ohne Änderungen am Verfahren auch für Dokumente mit n-Grammen der Länge n=2 oder größer einsetzen. Jedoch ist dies in der ursprünglichen Beschreibung des Bag-of-Words nicht vorgesehen und wird daher unter einem anderen Namen (w-shingling) verwendet. In der Praxis ist eine andere Zerlegung als in Monogramme aber eher unüblich \citep[S.~271]{Raschka2018}